{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020799",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=949&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=25&ccbaAsno=00180000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=4421100180000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2022-06-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "미타사 정수암 경화스님 법복"
    },
    "text": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服 (미타사 정수암 경화스님 법복 )\\n\nソウル特別市城東区読書堂路40ギル21(玉水洞、三田社)\\n\n1910年代の推定 , ソウル特別市市道登録文化財 , 「三田寺京和僧侶法服」は25条着服袈裟、三角帽子、麻笠の計1件3点である。 25条の歌詞は作法を行う際に着用した歌詞で、品階別に見ると想像品に属し、単体で構成されている。 袈裟の色は濃い紅色で紅紫色、薄い黄色、青色のクロージングヨンジャが付着しており、袈裟の四隅の凧の内側の辺幅に四天王帖が付着している。 年代を1910年前後と推定できる墨書が左側の正味霊場に残っている。 三角帽子は蝶の踊りを踊る時に歌詞と一緒に使っていたもので、前面上段には仏様が蓮華台座に座っている姿を描いた絵を麻布に裏打ちし、三角帽子の部分に糸で縫って付着した。 三角帽子は1900年に造成された神勒寺甘露湯に表現された三角帽子と最も類似した形をしている。 京和僧侶の苧麻長参は、伝参のない塗布と形が似ている。 細く薄い紐を服の膿の位置に体を一周回してくるようにして付着した。 <三田寺京和僧侶法服>は時期、着用者、用途が明確で、1900年代初めの韓服生地を使用したことと歌詞の正しさの黙書は1910年内外の連帯に発源したものと見られる。 また、該当時期の類似遺物を探すことができず希少性がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服はどこにありますか？",
            "answer": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服はソウル特別市城東区読書堂路40ギル21にあります。"
        },
        {
            "question": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服はいつ作られたものですか？",
            "answer": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服は1910年代の推定です。"
        },
        {
            "question": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服はどのようなものですか？",
            "answer": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服は袈裟、三角帽子、麻笠の計1件3点で構成されています。"
        },
        {
            "question": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服の袈裟の色は何色ですか？",
            "answer": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服の袈裟の色は濃い紅色で紅紫色、薄い黄色、青色のクロージングヨンジャが付着しています。"
        },
        {
            "question": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服はどの年代のものですか？",
            "answer": "三田寺 浄水岩 鏡花僧侶 法服の年代は1910年前後と推定されています。"
        },
        {
            "question": "三角帽子は何に使われましたか？",
            "answer": "三角帽子は蝶の踊りを踊る時に歌詞と一緒に使われました。"
        },
        {
            "question": "三角帽子にはどのような絵が描かれていますか？",
            "answer": "三角帽子の前面上段には仏様が蓮華台座に座っている姿を描いた絵が描かれています。"
        },
        {
            "question": "三角帽子は何年に造成された神勒寺甘露湯に類似した形をしていますか？",
            "answer": "三角帽子は1900年に造成された神勒寺甘露湯に類似した形をしています。"
        },
        {
            "question": "京和僧侶の苧麻長参とはどのようなものですか？",
            "answer": "京和僧侶の苧麻長参は伝参のない塗布と形が似ています。"
        },
        {
            "question": "三田寺京和僧侶法服の希少性はありますか？",
            "answer": "三田寺京和僧侶法服は該当時期の類似遺物を探すことができず希少性があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 450
    }
}